推！！強國人暴動了！！

广东化州市文楼民众勇武抗争获胜 官方承诺称“永不建火葬场”
ZG正义反腐网创始人程康明
12-06 18:24
阅读 6852

中国正义反腐网（）、《反腐廉政月刊》杂志社广东讯：广东茂名化州市文楼镇民众不满政府以兴建人文生态园为名征地拟建火葬场，展开大规模抗议。有示威民众高喊“光复茂名，时代革命”，遭警方以催泪弹等镇压。日前，当地政府突踩刹车，文楼镇党委书记李伟华宣布，永远不在文楼镇建火葬场。

实拍视频：文楼镇党委书记李伟华带领一众官员及律师会见民众，并拿着扩音器回应诉求承诺：永不建火葬场。

他首先承诺：“人文生态公园、殡仪馆永远不在文楼建设，乡亲父老不要因为这件事影响文楼镇发展。”李伟华并称，现场律师及相关工作人员会为被捕者家属办理相关手续。

广东省化州市政府以建设文楼人文生态公园为名征地，却隐瞒实情，打算兴建殡仪馆及火葬场，事件曝光后，引发文楼镇居民激烈反抗。

有文楼镇居民表示，化州市政府本来声称要征地兴建“人文生态园”，但是直到11月27日才公告，生态园区包含殡仪馆，也就是说要兴建火葬场，网民说，“前一天告诉你建生态公园，后一天变成火葬场，你接受吗？”因为争议太大，激起民愤。

11月28日起，当地民众上街，展开大规模示威，抗议兴建火葬场，有民众高喊“光复茂名，时代革命”。
抗议却遭大批防暴警封路阻拦，引发警民激烈冲突。

民众砍树并以竹枝架设路障，防止各路警力增援；他们又包围特警，向他们投掷砖块，并把增援的警车掀翻。不少手持木棍的民众一度成功击退镇压的特警，把他们赶上山，并把警方用来设置关卡的看守亭烧掉。
但是，面对特警的精良装备以及不断施放的催泪弹及水炮车，不少民众都被打伤送院，当中包括老人和小孩。

文楼镇市民接连两天勇武对抗，估计约有200人被捕。血战过后，大批民众不分老小，高举横额、呼喊口号，与手持长盾的公安对峙。

当地公安局长“脚踩”国旗。（视频截图）

文楼镇民众提出“五大诉求”，包括停建火葬场、调查11月28日抗议中警察滥权、释放被捕民众、政府出资修建被毁财物，以及工程地点立即恢复绿化。

此后官方态度开始软化，称将会释放11月28、29日的被捕民众，呼吁民众回家。被捕民众在30日下午由两架旅游巴士载回镇上，民众在道路上迎接他们，并鼓掌叫好。

但是有文楼镇民众担心释放被捕民众，只是政府的缓兵之计，目前会静观其变，部分被捕者被“取保候审”，仍有可能被检控“秋后算账”。

中国正义反腐网将会继续关注事情的发展，为您后续报道。

来源：中国正义反腐网()

《反腐廉政月刊》杂志社()

微信公众号：zg-zyff

主编：廉政明
编辑：李燕君子

佢哋相信偉大ge祖國
收山唔再反抗
就係咁嘅下場

瞓咗幾耐